## Taskforce Marlene
<div class="_202z">
    <span class="year">2023</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Amelie saß hinter ihrem Studio-Tisch</span> und spannte sich eine Marlene-Maske vor ihr Gesicht.

Amelie etwas gedämpft hinter der Maske: „Jungs, Mädels und andere, seid ihr bereit?“

Joe und Sven hoben die Daumen.

Freddy: „Allzeit ... b.reit!“

Amelie: „Los!“

Das Licht ging an, die Kamera drehte sich zu ihr.

Amelie: „Hallihallo! Willkommen bei Amelie Out of Berlin.
Alles out of Berlin.
Heute ... heute habe ich eine echte Überraschung für euch.
Das wird ein Spaß.
Alles live!
Deswegen ist das hier eine halbe Stunde früher als sonst.
Das richtige Out of Berlin startet um 13 Uhr, nach dem Frühstück, wie immer.
Aber wir müssen etwas vorbereiten.“

Sie nahm die Maske ab und hielt sie in die Kamera.

Amelie: „Natürlich geht es um Marlene.
Bei unserer tollen Aktion am letzten Dienstag haben mehr als 20 000 Leute überall in Deutschland die Marlene-Bilder aufgehängt.
20 000!
Ihr seid voll geil, Leute!
12 000 mehr als die Woche davor.
Und deswegen zünden wir jetzt Stufe zwei.
KAWUMMM!
Wollt ihr wissen, was Stufe zwei ist?
Dann ... kommt ... mit ...“

Sie stand auf, ging zur Tür, zog sich eine Jacke an und stürmte raus.
Joe, Freddy und Sven hinterher.

Joe: „Warte, ich nehm dich von vorne.“

Er überholte sie die Treppen herunter.

Amelie in die Kamera: „Ja, da sei ihr gespannt, gell?
Nur so viel: Es geht um Marlene!
Ach, klar, das wisst ihr ja schon.“

Sie kicherte.

Vor der Haustür schaute sie sich um und eine große schwarze Hummer-Limousine bog um die Ecke.
Sie hielt und alle stiegen ein.

Oskar saß am Steuer, mit einer Marlene-Kappe auf und dreht sich nach hinten.

Oskar: „Wo ist die Party?“

Amelie: „Am Kotti!“

Oskar: „Kottbusser Tor. Okay!“

Amelie in die Kamera: „Da haben wir heute nämlich eine Demo angemeldet und deswegen ist dort jetzt schon alles gesperrt.“

Oskar von vorne: „Aber wenn ihr jetzt denkt, dass die Demo die Überraschung ist ... nee, nee.“

Amelie imitierte Oskar: „Nee, nee.“

Amelie: „So würden wir nicht so viele TV-Sender zusammenbekommen.“

Der Wagen hielt an einer Polizei-Sperre vor dem Verkehrskreisel rund um die U-Bahn-Station am Kottbusser Tor.
Oskar drehte die Scheibe herunter und sprach mit einem Polizisten.

Amelie: „Da hinten sehe ich N-TV, ZDF, Zeit online ist auch da.
Na, das sieht doch mal ganz gut aus.
Wollt ihr wissen, wie wir das geschafft haben, dass die alle kommen?
Bestimmt ...
Aber ich sage euch das noch nicht.“

Sie kicherte wieder.

Die Polizei winkte das Auto durch.

Im abgesperrten Bereich des Verkehrskreisels standen noch einmal drei weitere Limousinen.
Oskar steuerte seine dahinter.

„Alle da!“ rief Amelie in die Kamera.
„Große Frage: Wer ... ist .. da ... drin?
Bitte Vorschläge in die Kommentare unter dem Video.“

Sie öffnete die Tür und stieg aus.
Sie ging herüber zu der ziemlich ungepflegten Rasenfläche in der Mitte des Verkehrskreisels.
Dort standen zwölf bunte Stühle im Halbkreis angeordnet.
Sie suchte die Mitte und schaute sich um.
Sechs Fernseh-Teams wurden von Ordnern auf etwa 10 Meter Abstand gehalten.

Im gleichen Augenblick öffneten sich die Türen der anderen Limousinen.
Man sah zuerst aus jeder Tür einen Regenschirm herauskommen, mit dem Bild von Marlene drauf, aber konnte nicht erkennen, wer sich dahinter verbarg.
Männer und Frauen, sehr verschiedene Kleidung. 11 Regenschirme bewegten sich auf den Stuhlkreis zu.

„Krooooonck!“ rief ein Zuschauer.

Man sah eine Hand von einem der Regenschirme winken.

Alle fanden ihren Stuhl.
Offenbar war die Reihenfolge wichtig.

Amelie mit dunkler Stimme: „So!
Die Stunde ... der Abrechnung ... ist da!“

Sie kicherte.

Amelie normal: „Nicht Abrechnung, nein!
Lebensversicherung!
... auch nicht ganz.
Einfach nur liebe Grüße und Danke!
Ich fange mal an:
Liiieebeeee Marlene ...“

Amelie deutete auf den ersten Regenschirm.

Julien, ein bekannter YouTuber nahm den Regenschirm nach unten.
Zwei Zuschauer kreischten.

Julien: „Liebe Marlene: Mein YouTube-Konto war vor einem Jahr für zwei Wochen stillgelegt.
Zuerst habe ich dich dafür gehasst, genauso wie den Hacker, der mein Konto gekapert hatte ... bis ich begriffen habe ... nach einem Clip von Amelie ..., was das bedeutet, dass wir alle diese Löcher im Internet haben.
Wo jeder rein kann, der die Schlüssel hat.
Alles, was du gemacht hast, ist die Schlüssel zu verteilen.
Das hat Edward Snowden nicht gemacht.
Deswegen hat sich durch seine Dokumente auch nicht soooo viel geändert.
Ich bin dir unendlich dankbar, dass du das getan hast.
Und ich bin heute hier, um dir das zu sagen.
Und ich lade dich ein, zu mir in meinen Blog zu kommen.
Wenn wir einen Termin haben, dann werde ich auch die Bundeskanzlerin einladen, die mag uns Blogger ja.
Und wenn sie kommt, kannst du sie vielleicht fragen, was sie zu den Löchern meint.“

Julien schaute nach links zum zweiten Regenschirm.
Der ging nach unten.

Noch ein bekannter YouTuber: Kronck.
Wieder Kreischen von den Zuschauern.

Kronck verneigte sich.

Kronck: „Hmmm.
Joah.
Marlene.
Coole Sache!
Auch von mir: Mädel, mach das weiter so!
Und überlebe.
Und ich will euch alle nicht langweilen, mit einer Story, die ganz ähnlich ist, wie die von Julien.
Nur dass sie meinen Kanal mit Werbung geflutet haben, die Schwachmaten.“

Er schaute nach links.

Die nächste bekannte Bloggerin nahm ihren Regenschirm herunter.

Bibbi: „Jo, so!
Wir könnten ja hier so weiter machen, und eine Geschichte nach den anderen erzählen.
Aber dann reden wir nur von uns.
Lieber so:
MARLENE!
Ich werde ab jetzt ein kleines Bild von dir rechts unten in meinem Blog einblenden.
In jeder Folge.
Bis du hier in Berlin frei rumlaufen kannst.“

Sie schaute nach links.
Der nächste Regenschirm ging nach unten.

Timo: „Ich beende jede von meinen Sendungen ab jetzt mit:
Und dann bin ich noch der Meinung, dass die Geheimdienste sich öffnen sollen.
Das hat im alten Karthago auch jemand mal mit Erfolg gemacht.“

Er schaute nach links.

Dagi: „Marlene, ich miete die Riesenplakatwand am Potsdamer Platz, zeige dein Bild und schreibe drauf, was du mir schickst.“

Sie schaute nach links.

Luka: „Ich miete Bandenwerbung in Fifa 24 mit dem gleichen Bild und dem gleichen Spruch.“

Simon: „Ich mache eine Sendung mit was Politiker auf die Frage: "Was halten Sie von Marlene Farras? Mutig nicht?" antworten.
Ich freue mich schon wie ein Kind darauf ...“

Paddy: „Ich mache ein Minecraft-Spiel, bei dem man versuchen muss, sich in die NSA-Schwachstellendatenbank hineinzuhacken.
Dann spielen wir das zusammen in meinem Kanal.“

LaFluid: „Ich cover dich ja eh schon eine Weile.
Ich werde einen neuen Seitenkanal aufmachen und alles covern, was die Mädels und Jungs um mich herum hier so machen.“

Ibali: „Ja, cool!
Und ich trete in dem Kanal mit auf ...“

Die letzten beiden Regenschirme blieben oben.

Amelie: „Joo. Ihr habe gedacht, dass das jetzt so weiter geht.
Nee. Wir hatten nur 10 Plätze für Blogger, first come first serve.
Jetzt kommt noch Timo.
Timo ist kein Blogger.
Ihr kennt ihn nicht?
Nein.
Aber seine Arbeiten vielleicht.
Weiß man nicht so genau.
Er hat auch bisher eher verdeckt gearbeitet.
Aber ihr kennt sie ... wahrscheinlich ... würde ich sagen.“

Unter dem 11. Regenschirm sah man eine wippende Handbewegung.

Amelie: „Aber ... was ihr kennt ist die TOY CREW!
Die mutigsten Sprayer von Berlin.
Live hier heute ... zum ersten Mal.“

Der Regenschirm ging nach unten.
Timo: „Hi Leute.
Ich bin ein bisschen aufgeregt.
Ich habe natürlich nichts von dem gemacht, was Amelie jetzt angedeutet hat.
Das waren immer andere.
Aber ich habe vor so etwas zu machen:
Ich suche mir eine Crew zusammen und dann werden wir einen oder wenn möglich auch mehrere Kisten besprühen.
Kisten, also U-Bahn-Kisten. Wagen.
Jo, komplett und in Farbe.
Mit Marlene und ein paar Sprüchen daneben.
Mal sehen.“

Amelie gespielt aufgeregt: „Timo!
Aber das ist doch illegal!
Du kannst doch nicht einen Zug der Berliner Verkehrsgesellschaft besprühen?“

Timo zeigte lässig mit dem Daumen nach links zum letzten Regenschirm.
Der Schirm ging runter und die Bürgermeisterin von Kreuzberg erschien.

Bürgermeisterin: „Genau.
Bevor ihr da wieder Häuserwände in Kreuzberg dafür nehmt, habe ich drei U-Bahn-Wagen für euch organisiert.
Und die werden ganz normal in Betrieb sein, wenn ihr mit Sprayen fertig seid.
Ich habe eine Vereinbarung mit der BVG getroffen.
Die lassen das dann für mindestens 3 Monate dran.“

Sie drehte sich zu den Kameras.

Bürgermeisterin: „Und, Marlene, zu dir!
Cool!
Ganz cool!
Komm hier nach Kreuzberg, sobald das sicher ist für dich.
Wir finden hier einen schönen Ort, wo du leben kannst.
Kreuzberg ist gut für mutige Menschen.“

Amelie: „Ja!
Genau!
Ja!
Das brauchen wir!
Mut!
Los Leute ...
Es gibt sogar noch mutige Politiker.
Lasst uns mehr machen.
Die U.S.A. will Marlene.
Aber wir geben sie nicht raus!“

Amelie ging zu den Stühlen und umarmte alle, eine nach der anderen.

Amelie in die Kamera: „Das war's für heute!
Das war Out Of Berlin.
Und wir gehen jetzt feiern.
Macht ihr doch auch.
Und hängt noch ein paar Bilder auf ...“
